\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2013}{Физбой. Полуфинал}{10 класс}

\task{
    Мяч, брошенный с поверхности земли вертикально вверх со скоростью $v_0 = 10\unit{м/с}$, упал на
    землю. За время полёта скорость мяча уменьшилась по величине на $\delta = 30\%$. Найдите
    продолжительноcть $T$ полёта мяча. Силу сопротивления считайте пропорциональной скорости $\vec{F} =
    -k \vec{v}$.
}
% Школа Кванта, 2009

\task{
    В облаке падает капля, имеющая изначально очень малые размеры и нулевую начальную скорость. Проходя
    через туман, капля сливается со всеми каплями, находящимися у нее на пути. Определите ускорение
    капли.
}

\taskpic{
    Круглое отверстие радиусом $r$ в дне сосуда, первоначально заполненном водой, для герметизации
    закрыто шаром массой $m$ и радиусом $R > r$. Уровень воды медленно понижают, и когда он достигает
    некоторого значения $h_0$, шар поднимается над отверстием. Найдите $h_0$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[fill = blue!20, draw = white] (0.5, 0) rectangle (3.5, 1.5);
        \draw[very thick] (0.5, 2) -- (0.5, 0) -- (3.5, 0) -- (3.5, 2);
        \draw[thick, fill = white] (2, 0.4) circle (0.5cm);
        \draw[blue, <->] (3.7, 0) -- (3.7, 1.5) node[midway,right] {$h$};
        \draw[blue, ->] (2, 0.4) node[above] {$R$} -- ++(30:0.5);
        \draw[blue, dashed] (1.7, 0) -- (1.7, -0.3);
        \draw[blue, dashed] (2.3, 0) -- (2.3, -0.3);
        \draw[blue, <->] (1.7, -0.3) -- (2.3, -0.3) node[midway,below] {$2r$};
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{other}{physics-challenges-tpt-2006-11}
\libproblem{kvant}{438}
\libproblem{kvant}{1269}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
